貴州茅台市值曾破萬億

【Now新聞台】貴州茅台市值首度突破1萬億元人民幣。

貴州茅台股價早段創新高，曾高見799.06元人民幣，市值曾突破1萬億元人民幣，之後走勢回落。

分析員對茅台前景看法分歧，有分析認為，茅台稀有，加上有投機炒作，故繼續看好前景，不過，亦有分析認為，集團估值不便宜，形容現在是買「泡沫」。

貴州茅台今年起上調茅台酒產品價格，平均加幅約18%，是集團近五年以來首次，官方零售價每瓶1499元人民幣，不過，即使零售店普遍售價達1800元人民幣，但仍然缺貨，近日在茅台酒線上電商平台，茅台炒價逾2000元人民幣。

飲甘多又要食1177醫肝